---
title: "Дайджест №20 (7—13 июня 2010)"
date: "2010-06-14"
---

В последние пару месяцев состав активных участников всё время меняется, постоянен только Митч.

**Митч Наттерер** продолжил начатую ранее работу по базовой реализации отрисовки параметров инструментов на холсте. Контейнер области теперь в принципе может включать произвольные диалоги и панели. Кроме того, исправлен переход по параметрам в таких диалогах и панелях. Также переписан код, отвечающий за рисование скруглённых краёв панелей на холсте.

**Мартин Нордхольц** реализовал автоматически режим вкладок, при котором заголовок вкладки автоматически показывает значок или значок и текст в зависимости от доступного пространства:

![gimp-auto-tab-style-no-tab-title-2010-06-12-th.png](http://gimp.ru/images/news/gimp-auto-tab-style-no-tab-title-2010-06-12.png "Автоматический режим вкладок")

К сожалению, у Мартина сейчас стало очень мало свободного времени, поэтому работа над реализацией однооконного режима притормозилась.

**Барак Иткин** внёс некоторые изменения в локализуемые сообщения: уточнил действие, выполняемой программой при объединении слоя с видимым нижним и внёс контекстное разделение для сообщений, описывающих изменения в диалоге истории действий (кстати, это полезно для русской локализации). Кстати, [блог Барака](http://lightningismyname.blogspot.com/) мы добавили в ленту [graphicsplanet.org](http://www.graphicsplanet.org/), при следующем обновлении на сервере он там появится.

В GEGL и babl изменений не было.

О прогрессе проектов GSoC скоро будет отдельная новость. Пока можно сказать, что, судя по всему, наиболее активно сейчас работает Дэнни Робсон: этот студент уже реализовал в GEGL загрузку и сохранение файлов [RGBE](http://en.wikipedia.org/wiki/Radiance_%28software%29#HDR_image_format) и оператор отображения тонов mantiuk06.
